<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ouverture on TooGz&#39;s Blog</title>
    <link>https://toogz.github.io/tags/ouverture/</link>
    <description>Recent content in ouverture on TooGz&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    
	<atom:link href="https://toogz.github.io/tags/ouverture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5 conseils pour réussir les photos de concert</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/5-conseils-pour-reussir-les-photos-de-concert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/5-conseils-pour-reussir-les-photos-de-concert/</guid>
      <description>Les photos de concerts attirent nombre de photographes mais c&amp;rsquo;est une discipline très exigeante qui mettra votre materiel (reflex et objectifs) à rude épreuve. En effet les conditions lumineuses sont très souvent médiocre (d&amp;rsquo;un point de vue photographique s&amp;rsquo;entend, respect au Light Jockey ) et surtout la luminosité varie fortement et tres rapidement. Il n&amp;rsquo;est pas rare de se retrouver avec un spot braqué sur vous puis se retrouver dans l&amp;rsquo;obscurité l&amp;rsquo;instant d&amp;rsquo;après.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La profondeur de champ et le flou d&#39;arrière plan (ou le bokeh), quelques explications</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/la-profondeur-de-champ-et-le-flou-darriere-plan-ou-le-bokeh-quelques-explications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/la-profondeur-de-champ-et-le-flou-darriere-plan-ou-le-bokeh-quelques-explications/</guid>
      <description>Il va de soit que vous avez lu l&amp;rsquo;article sur l&amp;rsquo;ouverture, vous connaissez donc son effet sur la profondeur de champ. Et si vous avez essayer de pratiquer un peu, vous avez pu vous rendre compte que l&amp;rsquo;ouverture n&amp;rsquo;est pas le seul facteur qui a un impact sur le profondeur de champ (PDC). Vous avez raison et si elle n&amp;rsquo;est pas très compliqué à comprendre, la gestion de la profondeur de champ est difficile à expliquer sans sortir la calculette.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le simulateur de Reflex en ligne par Canon</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/le-simulateur-de-reflex-en-ligne-par-canon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/le-simulateur-de-reflex-en-ligne-par-canon/</guid>
      <description>vous débutez dans la photo avec votre reflex, ou alors justement vous souhaitez vous y mettre ? Le net est une formidable source d&amp;rsquo;informations quand il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;apprendre les bases de la photo. Il y aussi de nombreux livres sur le sujet. Mais la théorie, c&amp;rsquo;est bien. Rajouter une couche de pratique, c&amp;rsquo;est mieux et parfois bien plus formateur.
C&amp;rsquo;est à ce moment de l&amp;rsquo;histoire qu&amp;rsquo;entre en jeu Canon Canada avec la mise en ligne du simulateur de Reflex et tout ça dans votre navigateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les bases de la photographie: l&#39;Ouverture.</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/les-bases-de-la-photographie-part-1-3-ouverture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/les-bases-de-la-photographie-part-1-3-ouverture/</guid>
      <description>De plus en plus d&amp;rsquo;amis (et j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression que c&amp;rsquo;est une vérité générale) aiment faire de belles images. Il est vrai que la démocratisation de capteurs photo de plus en plus performants dans les smartphones a aidée les personnes voyant leurs images comme une expression artistique plutôt qu&amp;rsquo;un simple instantané qui sert &amp;laquo;&amp;nbsp;juste&amp;nbsp;&amp;raquo; d&amp;rsquo;un bloc-note des moments de leur vie, à exprimer leur talents.
Avouez qu&amp;rsquo;il est tentant de remplacer son bloc notes par des feuilles de papier Canson et de beaux pinceaux non ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>