<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>flou on TooGz&#39;s Blog</title>
    <link>https://toogz.github.io/tags/flou/</link>
    <description>Recent content in flou on TooGz&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    
	<atom:link href="https://toogz.github.io/tags/flou/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La profondeur de champ et le flou d&#39;arrière plan (ou le bokeh), quelques explications</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/la-profondeur-de-champ-et-le-flou-darriere-plan-ou-le-bokeh-quelques-explications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/la-profondeur-de-champ-et-le-flou-darriere-plan-ou-le-bokeh-quelques-explications/</guid>
      <description>Il va de soit que vous avez lu l&amp;rsquo;article sur l&amp;rsquo;ouverture, vous connaissez donc son effet sur la profondeur de champ. Et si vous avez essayer de pratiquer un peu, vous avez pu vous rendre compte que l&amp;rsquo;ouverture n&amp;rsquo;est pas le seul facteur qui a un impact sur le profondeur de champ (PDC). Vous avez raison et si elle n&amp;rsquo;est pas très compliqué à comprendre, la gestion de la profondeur de champ est difficile à expliquer sans sortir la calculette.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pose longue, désactivez la stabilisation optique !</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/pose-longue-desactivez-la-stabilisation-optique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/pose-longue-desactivez-la-stabilisation-optique/</guid>
      <description>Petit rappel, parce qu&amp;rsquo;on est jamais à l’abri. Il y a quelques semaines de ça, j&amp;rsquo;étais en stage sur Paris et le projet, c&amp;rsquo;était de faire des poses longues dans la capitale. Armé du trépied que j&amp;rsquo;avais emprunté à Jean-Marc j&amp;rsquo;ai commencé ma balade par la classique Tour Eiffel. Après quelques prises, un petit contrôle sur le reflex à 100% (il est important de se mettre à 100% afin d&amp;rsquo;avoir une idée précise de la netteté de l&amp;rsquo;image) et là, effroi: les photos présentent (quasi) toutes un flou de bougé.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>