<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Capteur on TooGz&#39;s Blog</title>
    <link>https://toogz.github.io/tags/capteur/</link>
    <description>Recent content in Capteur on TooGz&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    
	<atom:link href="https://toogz.github.io/tags/capteur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ball Camera, ou comment faire des panoramas à 360°</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/ball-camera-ou-comment-faire-des-panoramas-a-360/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/ball-camera-ou-comment-faire-des-panoramas-a-360/</guid>
      <description>Un appareil photo ludique et qui vous offres la possibilité de prendre des panoramas sur 360° le tout sans connaissances particulières, vous en rêvez ? (si si je le sais ) Techniquement, la Ball Camera est équipé de 36 modules photos de 2Mpx issus de la téléphonie, d&amp;rsquo;un accéléromètre qui permettra de déclencher la prise de vue au point le plus haut et de toute l&amp;rsquo;électronique nécessaire. Tout ce petit monde est protégé par une coque sphérique faite maison grâce au procédé d&amp;rsquo;impression 3D et enveloppée de mousse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre les differentes tailles des capteurs en photo numérique</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/comprendre-les-differentes-tailles-des-capteurs-en-photo-numerique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/comprendre-les-differentes-tailles-des-capteurs-en-photo-numerique/</guid>
      <description>Avant d&amp;rsquo;entrer dans le vif du sujet, il convient d&amp;rsquo;expliquer ce qu&amp;rsquo;est un capteur en photographie numérique. Le capteur est au numérique ce que la pellicule était à l&amp;rsquo;argentique. C&amp;rsquo;est une surface qui est sensible à la lumière et qui réagit en fonction de l’intensité lumineuse qu&amp;rsquo;elle reçoit. Voila pour les bases de la base. Maintenant passons au capteur en lui-meme et plus particulièrement à sa taille.
Pourquoi y&amp;rsquo;a-t-il plusieurs format de capteurs ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi il faut shooter en RAW !</title>
      <link>https://toogz.github.io/draft_posts/pourquoi-il-faut-shooter-en-raw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/draft_posts/pourquoi-il-faut-shooter-en-raw/</guid>
      <description>Salut tout le monde, aujourd&amp;rsquo;hui on va parler format de fichier et plus particulièrement du format RAW.
Pour brosser le tableau rapidement, les reflex numériques vous proposent 2 formats pour enregistrer vos photos: le JPEG (ou JPG) que vous connaissez tous et le RAW. Le RAW (qui signifie &amp;laquo;&amp;nbsp;brut&amp;nbsp;&amp;raquo; en Shakespearien) est un fichier qui n&amp;rsquo;est pas directement visualisable, c&amp;rsquo;est un fichier qui contient les informations brutes du capteur. Il est nécessaire de passer par une phase de traitement afin de générer un fichier pouvant être affiché.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>