<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>twitter on TooGz&#39;s Blog</title>
    <link>https://toogz.github.io/tags/twitter/</link>
    <description>Recent content in twitter on TooGz&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    
	<atom:link href="https://toogz.github.io/tags/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dans la station ISS, de nuit, personne ne vous entendra crier !</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/dans-la-station-iss-de-nuit-personne-ne-vous-entendra-crier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/dans-la-station-iss-de-nuit-personne-ne-vous-entendra-crier/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;astronaute américain Mike Hopkins en orbite depuis le 25 septembre, a posté une photo de la station spatiale internationale lorsque tout le monde dors. L&amp;rsquo;ambiance sombre et verte fait penser aux films de science fiction, mais est bien réelle.
Les points de lumière verts servent à signaler le chemin pour se rendre dans la capsule Soyuz en cas d&amp;rsquo;avarie.
https://twitter.com/AstroIllini/statuses/403293364432297985</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le secret de la télépathie enfin dévoilé</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/le-secret-de-la-telepathie-enfin-devoile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/le-secret-de-la-telepathie-enfin-devoile/</guid>
      <description>Un télépathe belge nous explique dans cette vidéo comment il s&amp;rsquo;y prend afin de lire dans nos pensées. Assez inquiétant quand même !
http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;amp;v=F7pYHN9iC9I
Vous aurez compris qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une vidéo qui a pour but de nous sensibiliser sur les informations que nous divulguons sur la toile.
Maintenant vous aussi, vous savez </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweetbot 3 est arrivé !</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/tweetbot-3-arrive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/tweetbot-3-arrive/</guid>
      <description>Tweetbot, célèbre client twitter de l&amp;rsquo;éditeur tapbots viens de passer en version 3. Une version payante 2€69 pour cette appli, qui en profite au passage pour passer au style iOS7 et de manière plutôt réussie.
Tweetbot passe la 3 ! La mise à jour payante devient de plus en plus commune dans le domaine des iApps, surtout depuis le passage à iOS7. Sacrilège pour les uns, simple réalité économique pour les autres, ce choix stratégique fait débats.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>