<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Canon on TooGz&#39;s Blog</title>
    <link>https://toogz.github.io/tags/canon/</link>
    <description>Recent content in Canon on TooGz&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    
	<atom:link href="https://toogz.github.io/tags/canon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Canon EOS 6D, le boitier full-frame &amp;laquo;&amp;nbsp;low-cost&amp;nbsp;&amp;raquo; qui vient concurrencer le D600 de chez Nikon</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/canon-eos-6d-le-boitier-full-frame-low-cost-qui-vient-concurrencer-le-d600-de-chez-nikon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/canon-eos-6d-le-boitier-full-frame-low-cost-qui-vient-concurrencer-le-d600-de-chez-nikon/</guid>
      <description>Canon a profiter de la Photokina 2012 pour annoncer le Canon EOS 6D. A noter le capteur plein format 24mmx36mm 20,2 Millions de pixels, DIGIC 5+ et GPS et Wi-fi intégrés. L&amp;rsquo;ajout du GPS est un vrai plus je pense pour tout ceux qui voyagent souhaitant garder une trace du lieu de la prise de vue. On attends maintenant les premiers tests sérieux du bestiau !
[image_frame style=&amp;nbsp;&amp;raquo;framed_shadow&amp;nbsp;&amp;raquo; align=&amp;nbsp;&amp;raquo;center&amp;nbsp;&amp;raquo;]/images/2012/09/Canon-EOS-6D-with-24-105mm-L-IS-Lens.jpg[/image_frame]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre les differentes tailles des capteurs en photo numérique</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/comprendre-les-differentes-tailles-des-capteurs-en-photo-numerique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/comprendre-les-differentes-tailles-des-capteurs-en-photo-numerique/</guid>
      <description>Avant d&amp;rsquo;entrer dans le vif du sujet, il convient d&amp;rsquo;expliquer ce qu&amp;rsquo;est un capteur en photographie numérique. Le capteur est au numérique ce que la pellicule était à l&amp;rsquo;argentique. C&amp;rsquo;est une surface qui est sensible à la lumière et qui réagit en fonction de l’intensité lumineuse qu&amp;rsquo;elle reçoit. Voila pour les bases de la base. Maintenant passons au capteur en lui-meme et plus particulièrement à sa taille.
Pourquoi y&amp;rsquo;a-t-il plusieurs format de capteurs ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le simulateur de Reflex en ligne par Canon</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/le-simulateur-de-reflex-en-ligne-par-canon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/le-simulateur-de-reflex-en-ligne-par-canon/</guid>
      <description>vous débutez dans la photo avec votre reflex, ou alors justement vous souhaitez vous y mettre ? Le net est une formidable source d&amp;rsquo;informations quand il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;apprendre les bases de la photo. Il y aussi de nombreux livres sur le sujet. Mais la théorie, c&amp;rsquo;est bien. Rajouter une couche de pratique, c&amp;rsquo;est mieux et parfois bien plus formateur.
C&amp;rsquo;est à ce moment de l&amp;rsquo;histoire qu&amp;rsquo;entre en jeu Canon Canada avec la mise en ligne du simulateur de Reflex et tout ça dans votre navigateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les bases de la photographie [PART 2/3] : La vitesse d&#39;obturation</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/les-bases-de-la-photographie-part-2-3-vitesse-obturation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/les-bases-de-la-photographie-part-2-3-vitesse-obturation/</guid>
      <description>Salut à tous ! Aujourd&amp;rsquo;hui comme promis (avec un peu de retard) voici la deuxième partie des bases de la photo. Je suis parti quelques jours à Orléans décompresser un peu et celan a été l&amp;rsquo;occasion de faire un drive-by en camping car sur les bords de Loire. Sympa, on a profité des lieux pour s&amp;rsquo;essayer a du light painting à base de fusées scintillantes et autres feux d&amp;rsquo;artifices. A creuser car le rendu est vraiment sympa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les bases de la photographie [PART 3/3]: la sensibilité</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/les-bases-de-la-photographie-part-3-3-sensibilite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/les-bases-de-la-photographie-part-3-3-sensibilite/</guid>
      <description>En photo, la sensibilité d&amp;rsquo;un capteur (ou d&amp;rsquo;une pellicule en argentique) définit sa capacité à imprimer l&amp;nbsp;&amp;raquo;image. A l&amp;rsquo;époque de l&amp;rsquo;argentique, c&amp;rsquo;est la pellicule qui avait une sensibilité différente. Donc il fallait prévoir en amont et surtout être cantonné a la sensibilité choisie durant toute la pellicule. A l&amp;rsquo;heure actuelle avec les boitiers numérique, la sensibilité est lié au capteur et peut donc varier facilement. Cela nous facilite grandement la tache puisque qu&amp;rsquo;on peut ajuster la sensibilité en temps réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite virée nocturne.</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/petite-viree-nocturne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/petite-viree-nocturne/</guid>
      <description>Salut à vous, me revoilà pour un post très court. Comme vous le savez j&amp;rsquo;ai un nouveau joujou et il faut l&amp;rsquo;apprivoiser, alors je suis parti faire quelques clichés de nuit pas loin du chateau d&amp;rsquo;Angers. Voici le résultat en 3 photos.
Et vous pouvez toujours les autres photos sur 500px. Vous pouvez également suivre mon actu sur Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise en main du Samyang 8mm f/3.5 UMC Fish-Eye CS II</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/prise-en-main-du-samyang-8mm-f3-5-umc-fish-eye-cs-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/prise-en-main-du-samyang-8mm-f3-5-umc-fish-eye-cs-ii/</guid>
      <description>Le fish-eye m’a toujours attiré et cela fait un moment que j’envisage l’achat d’un objectif méga-ultra-grand-angle ! C’est vrai que le rendu “œil de poisson” est particulier mais aussi très “délire”. Son usage spécifique rend cet objectif utile dans certaines circonstances et totalement inapproprié dans d’autre.
En fait, il est parfait dans pour donner un style du genre “vidéo de skate”. Le Fish-Eye permet aussi des prises de vue bien fun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelques photos du marché aux puces de St Ouen de nuit (et un peu Paris aussi)</title>
      <link>https://toogz.github.io/posts/quelques-photos-du-marche-aux-puces-de-st-ouen-de-nuit-et-un-peu-paris-aussi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://toogz.github.io/posts/quelques-photos-du-marche-aux-puces-de-st-ouen-de-nuit-et-un-peu-paris-aussi/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai profité d&amp;rsquo;être en stage sur Paris la semaine dernière, du coup j&amp;rsquo;en ai profité pour sortir le reflex, et vu que j&amp;rsquo;étais logé tout près du Marché aux Puces de St Ouen, j&amp;rsquo;ai été faire quelques photos que je vous présente ici.
L&#39;ambiance du marché de St Ouen  Building(s) &amp;#8211; Puces De St Ouen  Street Skillz &amp;#8211; Puce de St Ouen  Railroad bomber &amp;#8211; Puces de St Ouen  Welcome !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>